% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=15mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no3 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\begin{document}

Une société propose des contrats annuels d'entretien de pompes à chaleur.

Le directeur technique constate que chaque année, 13 \% de contrats supplémentaires sont souscrits et que 15 contrats sont résiliés.

En 2021, l'entreprise dénombrait 120 contrats souscrits.

On modélise cette situation par une suite $u(n)$, où $u(n)$ est le nombre de contrats souscrits l'année $2021 + n$. On a donc $u(0) = 120$.

\begin{enumerate}
  \item Justifier que, pour tout entier naturel $n$, on a :
    \[u(n + 1) = 1,13u(n) - 15\]
  \item Calculer $u(1)$ et $u(2)$. Arrondir les résultats à l'unité.
  \item Combien y aura-t-il de contrats en 2024 ?
    %\item  Cette suite est-elle arithmétique ? Justifier.
  \item
    Lorsque plus de 160 contrats seront souscrits dans l'année, la société devra embaucher des techniciens.
    On cherche à savoir en quelle année l'entreprise devra embaucher des techniciens. Pour cela on utilise le programme ci-dessous.

    \begin{center}\begin{minipage}{.5\linewidth}
        \begin{lstlisting}
        n = 0
        u = 120
        while ...:
            n = n + 1
            ...
        print(...)
        \end{lstlisting}
    \end{minipage}\end{center}

    \begin{enumerate}
      \item Recopier et compléter l'algorithme ci-dessus afin qu'à la fin de l'exécution de cet algorithme, il affiche l'année à laquelle l'entreprise devra embaucher des techniciens.
      \item À l'aide de votre calculatrice, déterminer l'année à laquelle l'entreprise devra embaucher des techniciens.
    \end{enumerate}

\end{enumerate}

\end{document}
